\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,italian]{babel}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{mathtools}
\usepackage[makeroom]{cancel}
\usepackage{physics}

\numberwithin{equation}{section}

\newtheorem{corollary}{Corollario}[section]
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Definizione}[section]

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{proposition}{Proposizione}[section]

%\newcommand{\norm}[1]{\lVert#1\rVert_2}
%\DeclarePairedDelimiter{\norm}{\lVert}{\rVert}
\DeclareMathOperator{\Lagr}{\mathscr{L}}

\begin{document}

\author{Gabriele Cerizza}
\title{Relazione}
\maketitle

\tableofcontents

\section{Convex Second Phase}
\begin{definition}
    Il problema primale della seconda fase in versione convessa è così definito:
    \begin{gather*}
        \begin{alignat*}{3}
            &\!\min_{R_0^2, \xi_i, \tau_j} &\qquad& R_0^2 + C\sum_i \xi_i + C\sum_j \tau_j                     &\qquad& \\
            &\text{subject to}      &      & \norm{\phi(x_i) - a}^2 \leq R_0^2 + \xi_i &\qquad& \forall i : \mu_i = 1\\
            &                       &      & \norm{\phi(x_j) - a}^2 \geq R_0^2 - \tau_j &\qquad& \forall j : \mu_j = 0\\
            &                       &      & \xi_i \geq 0                              &\qquad& \forall i : \mu_i = 0\\
            &                       &      & \tau_j \geq 0                              &\qquad& \forall j : \mu_j = 0\\
            &                       &      & R_0^2 \geq R_1^2 &\qquad&\\
            &                       &      & R_0^2 \geq R_0^{2min} &\qquad&
        \end{alignat*}
    \end{gather*}
\end{definition}
\noindent
La funzione Lagrangiana è:

\begin{align*}
    \begin{split}
        \Lagr ={}& R_0^2 (1 - \sum_i \alpha_i + \sum_j \beta_j - \epsilon - \psi) + \sum_i \xi_i (C - \alpha_i - \gamma_i) + \sum_j \tau_j (C - \beta_j - \delta_j)\\
             &  + \sum_i \alpha_i \norm{\phi(x_i) - a}^2 - \sum_j \beta_j \norm{\phi(x_j) - a}^2 + \epsilon R_1^2 + \psi R_0^{2min}
    \end{split}
\end{align*}
\\
Le condizioni di primo ordine sono:
\begin{subequations}
    \begin{alignat}{5}
        &\pdv{\Lagr}{R_0^2}     :={}&& 1 - \sum_i \alpha_i + \sum_j \beta_j - \epsilon - \psi = 0  \nonumber  \\
        &\pdv{\Lagr}{\xi_i}    :={}&& C - \alpha_i - \gamma_i = 0         &\quad&    \implies    &\quad&     C = \alpha_i + \gamma_i  &\quad&     \forall i : \mu_i = 1 \nonumber \\
        &\pdv{\Lagr}{\tau_j}    :={}&& C - \beta_j - \delta_j = 0          &\quad&    \implies    &\quad&     C = \beta_j + \delta_j   &\quad&     \forall j : \mu_j = 0 \nonumber
    \end{alignat}
\end{subequations}
Per la prima fase vale:
\begin{equation*}
    a = \sum_k \omega_k \phi(x_k^c)
\end{equation*}
\\
Le condizioni KKT sono:
\begin{alignat}{2}
    &\alpha_i (R_0^2 + \xi_i - \norm{\phi(x_i) - a}^2) = 0 &\qquad& \forall i : \mu_i = 1 \\
    &\beta_j (\norm{\phi(x_j) - a}^2 - R_0^2 + \tau_j) = 0 &\qquad& \forall j : \mu_j = 0 \\
    &\gamma_i \xi_i = 0 &\qquad& \forall i : \mu_i = 1 \\
    &\delta_j \tau_j = 0 &\qquad& \forall j : \mu_j = 0  \\
    &\epsilon (R_0^2 - R_1^2) = 0                                 &\qquad& \label{eqn:epsilonComplementarityCondition} \\
    &\psi (R_0^2 - R_0^{2min}) = 0                                 &\qquad& \label{eqn:psiComplementarityCondition}
\end{alignat}
\\

\begin{definition}
    Il duale di Wolfe può essere così definito:
    \begin{gather*}
        \begin{alignat*}{3}
            &\!\max_{\alpha_i, \beta_j, \epsilon, \psi} &\qquad& \sum_i \alpha_i k(x_i, x_i) - 2 \sum_i \sum_h \alpha_i \omega_h k (x_i, x_h^c) + \sum_i \alpha_i \biggl(\sum_h \sum_z \omega_h \omega_z k (x_h^c, x_z^c)\biggr) \\ 
            &                                           &\qquad&   - \sum_j \beta_j k (x_j, x_j) +  2 \sum_j \sum_h \beta_j \omega_h k (x_j, x_h^c) - \sum_j \beta_j \biggl(\sum_h \sum_z \omega_h \omega_z k (x_h^c, x_z^c)\biggr) \\
            &                                           &\qquad& + \epsilon R_1^2 + \psi R_0^{2min} \\
            &\text{subject to}      &      & 1 - \sum_i \alpha_i + \sum_j \beta_j - \epsilon - \psi = 0                                  \\
            &                       &      & 0 \leq \alpha_i \leq C                                     \qquad \qquad \qquad \forall i : \mu_i = 1 \\
            &                       &      & 0 \leq \beta_j \leq C                                       \qquad \qquad \qquad \forall j : \mu_j = 0 \\
            &                       &      & \epsilon \geq 0 \\
            &                       &      & \psi \geq 0
        \end{alignat*}
    \end{gather*}
\end{definition}
\noindent
Risulta che:
\begin{gather*}
    0 < \alpha_i < C   \quad    \implies    \quad  \norm{\phi (x_i) - a}^2 = R_0^2 \qquad \forall i : \mu_i = 1 \\
    0 < \beta_j < C   \quad    \implies    \quad  \norm{\phi (x_j) - a}^2 = R_0^2 \qquad \forall j : \mu_j = 0 \\
\end{gather*}
\\
Inoltre per la (\ref{eqn:epsilonComplementarityCondition}) e la (\ref{eqn:psiComplementarityCondition}) valgono:
\begin{gather}
    \epsilon > 0   \quad    \implies   \quad     R_0^2 = R_1^2 \\
    \psi > 0   \quad    \implies   \quad     R_0^2 = R_0^{2min} 
\end{gather}

\end{document}